A simple compiler.
From : Pascal-like imperative LL(k) langage
To : 64 bit 80x86 assembly langage (AT&T)
Download the repository :

git clone git@framagit.org:jourlin/cericompiler.git

Build the compiler and test it :

make test

Have a look at the output :

gedit test.s

Debug the executable :

ddd ./test

Commit the new version :

git commit -a -m "What's new..."

Send to your framagit :

git push -u origin master

Get from your framagit :

git pull -u origin master

This version Can handle :
// Program := [DeclarationPart] StatementPart
// DeclarationPart := "[" Identifier {"," Identifier} "]"
// StatementPart := Statement {";" Statement} "."
// Statement := AssignementStatement
// AssignementStatement := Identifier ":=" Expression
// Expression := SimpleExpression [RelationalOperator SimpleExpression]
// SimpleExpression := Term {AdditiveOperator Term}
// Term := Factor {MultiplicativeOperator Factor}
// Factor := Number | Letter | "(" Expression ")"| "!" Factor
// Number := Digit{Digit}
// Identifier := Letter {(Letter|Digit)}
// AdditiveOperator := "+" | "-" | "||"
// MultiplicativeOperator := "*" | "/" | "%" | "&&"
// RelationalOperator := "==" | "!=" | "<" | ">" | "<=" | ">="
// Digit := "0"|"1"|"2"|"3"|"4"|"5"|"6"|"7"|"8"|"9"
// Letter := "a"|...|"z"


Le for statement ainsi que la partie DOWNTO:

Pas mal de difficultés pour la partie for suite a une erreur de ma part.
Le for s'organisera de manière a ce que le compilateur attende toujours un INT après l'instruction TO sinon cela créera une erreur.
En revanche pas mal d'erreur lorsque j'ai voulus traiter le cas des booléens, beaucoup de contraintes a rajouter pour ne pas genérer d'erreur.

